40歲移民英國500萬點投資創被動收入｜龔成教室

40歲8月一家四口移民英國、賣樓套500萬點投資創被動收入｜龔成教室

2021.04.11 by 龔成

40歲讀者打算8月一家四口移民英國，現放售自住樓，約可套現670萬現金，再買一層約170萬港幣的英國樓，因怕到英國後短時間內難找到工作，想知如何運用賣樓後約500萬現金投資創被動收入？

理財個案｜讀者來信：40歲8月一家四口移民英國

你好老師，本人40歲，打算8月一家四口移民英國，浪費了之前的增值資產的機會，一路都沒有買股票只儲現金。現在放售香港層樓之後，大概總共有670萬現金，已準備買一層大約170萬港幣的英國樓。餘下大約500萬的現金應該甚樣分配和部署製做被動收入，應該投資香港股票或是英國股票，和怕到英國短時間內都難找到工作。

應投資香港股票或是英國股票？

想問問你的股票班對在英國買股票有幫助嗎？都是差不多道理嗎？

和你的咁多本書之中，我應該選擇邊本開始讀？

謝謝你

龔成老師分析：可投資平穩增長港股

你可以建立一個平衡的財富組合，你40歲，仍是財富有增長的年齡，因此可投資平穩增長股。另外，相信長遠港股仍不差的，你可以投資港股，如對英國股票有認識，就小部分投資英國股票。$500萬，暫時建議你留一半現金，到你安頓好，先慢慢動用，建立組合。

新舊經濟各類股都要有

我哋最重要是建立一個長期的「財富組合」，要優質，要平衡，要適合你的年齡與風險承受程度，新舊經濟各類股都要有。同一行業不能太多，同一股不能太多。

要平衡，建立後長期持有，不是買賣賺差價，而是成為你財富組合一部分。

港股推介：

港股，你可以考慮盈富（）、銀娛（）、恒基（）、港鐵（）、平安（）、粵海（）、領展（）、希慎（）、太古地產（）等，你可以了解下這些股票，然後從中選股。

美股可考慮投資ETF 如VOO

另外，你可以同時考慮美股，都可以的，最簡單投資ETF，如VOO，這是最好的選擇。至於我的股票班，所教的是價值投資法，即是巴菲特用的方法，你投資港股、美股、英國股票，都適用，不過課堂以港股為例解說，你就要自行調整。

至於我的書，在三聯、商務、誠品都有得賣。由於部分書在一些書店已斷，所以若你見唔到，問下職員就得（又或向職員訂都可以）。

去到英國都係買2800

仲買港股

我根本無貨

問佢英國股票美股 哂鳩氣

因為老師都唔識

稅務點處理呀diu
個個scenario 都唔L同 但答案一L樣

去英國仲買党股, 唔即刻匯D錢走人, 等住遲吓畀港共老屈你洗黑錢凍結私吞, 咁L on9

話明passive income想食息, 而家叫人去高追VOO, 扣埋稅個dividend yield有冇1厘?

英國玩全球稅, 你香港炒股賺錢收息, 有冇諗個係英國點報稅?

用IB UK買500萬HY bond收息, 當你有5-6厘息, 一年都有25-30萬, 兩公婆點分配先用盡UK個人稅嘅免稅額? 定係用美股戶口投資, D錢幾時先匯返英國, CGT/income tax嘅計法又會唔同

買VOO真係冇問題 佢派息少 但增長穩定 咁咪自己定期沽貨製造現金流

唔好計而家美股係咪高位先, 你靠食價沽貨咁係要畀CGT, 收息係individual income tax, 玩法唔同, 而且人哋問passive income想食息收租

Sorry唔記得咗稅嘅問題

咁傻！？
支那港無前景

稅真係唔識。條友都係亂9咁答個個一樣
移民英國又要收息。買新加坡reits同bond etf會唔會好d?

港幣唱哂做英鎊之後再買番港股
一開始即刻輸左手續費同滙率先

唔識就VOO or FAAMG分散吧
居然仲買盈富同領匯
港幣已經講梗要拆人仔啦
果D乜專家食屎吧

買2800 不如買上證指數好過啦，反正都差唔多

講真 查實移民得去英國又賣埋層樓。點會想d資產放住響香港係既都唔洗走啦

條友買slough既樓??

可能擔心英國嘅Capital Gain Tax

不過英國政府要查都可以查到

首先你用英國人身份買reits / bond ETF dividend有冇withholding tax先?

第二英國係有dividend tax, dividend 只有£2,000免稅額, basic rate 7.5%,

仲有dividend係冇得好似interest income咁扣你嘅income tax 嘅personal allowance £12,570 去抵稅, 而且利息仲有額外£5,000 Starting rate for savings可以免稅, 即係話你冇其他收入齋食息, 一年可以有£17,570免稅

咁如果你兩公婆諗住靠500萬港紙passive income提早退休過世, 唔去返工唔會有其他收入, 咁收interest好過dividend, 亦唔駛煩CGT點計gain/loss

移民英國仲炒垃圾港股

講句個笑話：龔成

至於我的股票班，所教的是價值投資法，即是巴菲特用的方法

屌你老母咁你做左菲比斯未啊

500萬 3988
扣埋10%稅都有7厘息
完

太啲呢啲被動收入撚
好快玩爛bno visa